蘋論：荒謬的內部事務 特府將玩死香港

蘋論：荒謬的內部事務 特府將玩死香港 - 李平

美國國會「美中經濟與安全審查委員會」發佈年度報告，批評北京持續蠶食香港自治地位、打壓言論自由，建議商務部重新審視應否在科技產品的出口政策上，繼續將香港和中國視為兩個獨立的關稅區。消息震撼中港輿論，但特區政府不以為然，雖連夜發聲明回應，卻在表示遺憾之餘，還指摘「外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務」。事涉獨立關稅區問題，特府還中國外交部上身，死撐是香港內部事務，這是要玩死香港嗎？

關稅獨立區不是閉關自守

特府究竟是否明白，香港保有獨立關稅區地位對工商界、金融界、科技界具有何等價值？對陷入中美貿易苦戰的中國具有何等價值？特府究竟是否明白，關稅獨立區不是閉關自守，是要與其他關稅地區互動的，豈是一句香港內部事務不容干預、中國內政不容干涉就可以打發的？特府究竟是否明白，美歐繼續承認香港的獨立關稅區地位是基於《中英聯合聲明》確認的香港實行一國兩制、高度自治，當香港民主權利受損、法治褪色，退化到中國水平時，這種獨立地位豈能不受影響？

特府的聲明恰恰是香港已經中國化的又一證明。中國外交部發言人華春瑩昨日說，在遵守國際規則問題上，中國一向是模範生。香港政務司司長張建宗昨日也繼續批評報告「立場偏頗，指控失實」，認為很多外國傳媒和人士對香港認識不足。這與中國外交部凡事歸咎美國何異？這是美國輿論對香港、對中國認識不足，還是香港、中國對國際規則和遵守國際規則的必要性認識不足？

香港獨立關稅區地位一旦受到質疑，即是香港的投資、營商環境受到質疑，對香港的影響相當直接、直觀，一如自由黨黨魁鍾國斌所言：「如果真係當香港係中國其中一個普通城市，香港可以話係玩完。」又如立法會議員莫乃光所言，首當其衝是影響香港發展成國際創科中心的形象，亦會影響眾多涉及應用科技的範疇如金融業、電訊樞紐、數據中心等。

韓四點要香港助陣貿易戰

香港獨立關稅區地位關乎香港工商、金融、科技的興衰，也關乎香港在中美貿易戰中的地位和利益。特府高官只知跟隨中國外交部打嘴炮，逞一時之快，結果只會讓中共領導人在處理相關問題時更棘手、更無助。習近平早前禮遇港澳代表團，肯定港澳對中國改革開放的貢獻，不就是想香港奉獻第二春，在中美貿易戰中再為中國助陣？如果香港失去獨立關稅區地位，香港事務成為內部事務、成為中國事務，特府高官又如何向北京效忠？

北京想要香港助陣早已埋下伏筆。今年3月，特朗普簽署備忘錄，對600億美元中國商品加徵關稅，中美貿易戰開啟。5月，中國官員開始傳達副總理韓正對港澳問題的四點指示，其中備受矚目的第一點是重提久違的獨立關稅區地位問題，強調研究和處理港澳問題要「考慮到三地分屬三個關稅區、使用三種貨幣等差異」，還有一點是「要按照市場化機制、規則和國際化標準推進港澳與內地的合作項目」。

然而，林鄭月娥只知擦鞋、只想主動融入「國家發展大局」，不知維護香港自由、法治才可能協助中國全面改革開放。當香港剝奪市民參選權利及DQ民選議員、驅逐外國記者及進行政治審查、以法治名義炮製政治犯等都成為常態時，這個城市與中國普通城市還有甚麼分別？香港因此被玩死，中共權貴是罪魁禍首，但恥辱柱上又豈少得了林鄭月娥等一眾特府高官！

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

林鄭死跟習總意旨，寧願閉關同香港攬抄，香港人仲可以做咩？

乜撚野「特府」
個筆者又想用蝗文洗腦

屌你老母睇到眼都突埋
明明有港府唔用

響中美外交、中國立場上，中國可以強硬，香港絕對唔可以
今獲林鄭大撚獲

傻佬習搭傻閪娥 真係絕配

仲以為特朗普政府

香港人準時返工就OK